保險佬接受挑機！請出招！

眼見大家好似當左保險係投資用途，甚至當左保險等於儲蓄保，好想澄清一下，保險真係幫人，雖然有錢賺，但絕對唔係呃人。

行撚開啦屌你老母

有意見就講，無意見就過主

保險係有用既
但個行業風氣呃呃氹氹
唔係行內人所以你講乜我都唔會信

我屌完你老母，伯母都要多謝我，因為佢都有份爽。

點解做人做到咁賤都唔轉行

同意你睇法
所以我唔講人
我淨係講保險呢樣產品

保險佬生仔無屎忽

呢刻我諗你最後都係想r生意
所以要買都係搵黃 熟人 起碼益自己人

唔賤啊
因為我好自豪做保險佬
賺到錢之餘
拎張支票俾人個時係幾開心架

保險係幫到人
但sales為左錢一定坤人
自己上網投保都唔益sales

有生意咪做囉
見到咁多人話保險無用
咪開個post吹下水

利申：我自己都好憎呃呃氹氹嘅保險佬

我唔敢講我唔為錢
但為錢唔代表我就一定呃人架嘛

搵人民幣香唔香

年金同儲蓄保有咩分別？

想問下儲蓄保入面既不保證回報係邊條撚樣唸出黎呃鳩人?

信任問題

唔敢講話保險幫到我幾多
但我信有好嘅經紀
我有個經紀我cut佢單佢都重有幫我

從來唔做大陸人單

好低賤，你份佣都fat fat啦，個客有事就898 個plan唔包，幫人？

呢個重要
我覺得最昆9人係某公司個所謂25%回報

年金可以扣稅
儲蓄保無

年金要披露保證回報
儲蓄保唔駛

大致分別如上

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

呃，我都唔知
但啲保險公司為阻整靚個回報搞到個非保證老鏈咁高就真係狗左啲。

產品本身唔係呃人嘅
畢竟保險公司唔係開善堂
而保險本身亦都只係做風險對沖
好少係攞嚟盈利
最大問題都係經紀問題啫

黎連登搵生意
你一係on9 一係智商有問題
點敢搵你開單呀

你啱啊！信唔過就當然唔會買啦

一句講晒 儲蓄保係咪呃人

其實好多時係個agent呃人
但「保險」本身唔係衰嘢

等於牛熊窩輪孖展本身唔係衰嘢，係對沖產品，但啲人用左嚟炒一樣

原位癌定義係乜

You win
呢啲係遇人不淑，我都駁唔到

年金你死撚咗唔會賠
儲蓄保會賠
好似係

利申走咗堂冇聽書

保險係有用

不過sor 巴朾上網買唔使俾人食夾棍

趨勢一定係咁保險老夕陽行業

我首要目標一定唔係要搵生意
純粹想試下修唔修正到啲錯誤觀念啫

儲蓄保唔係
Agent係

保險狗 賤過地底泥

無入侵性嘅癌細胞
但每間保險公司唔同
最緊要係醫生點寫

咁有錢 買年金最穩定？

保險公司個隻延期年金都會賠架

我想問保險佬嘅存在價值喺邊？
除咗一班唔想煩 / 文化水平低嘅人，
你哋喺買保險方面有咩功用？
你覺唔覺得自己可有可無？

信我
保險一定唔係夕陽行業

「呃呃氹氹」嘅保險狗
同意

何止狗，幾撚多無知婦孺被人咁樣水咗去買儲蓄保
sell果陣剩吹撚到個非保證收益幾撚高，求其輕輕帶過其實非保證既，但應該九成拎到
dllm最後儲十幾年連本金都拎唔撚返，非保證金仲要話一蚊都無
唔撚係呃係咩?

上網買保險會唔會特別便宜？

睇目標
你如果本身有儲蓄嘅習慣
你係唔需要儲蓄保

年金唔係求回報
係後生嘅自己養老左嘅自己

有種靠terms 單搵食
靠saving吸血講撚到幫人
不了
夠料就反駁我

住院單危疾單另計
唔係主要收入來源

其實而家保險佬好專業架啦
同埋我介紹自己唔會講咩做理財
直接講我係賣保險嘅

咁就一齊on鳩

你以為幫佢開單
佢以為送左份保障比你

其實佢連企係鋪頭sales都不如
大部份係保險公司賺
佢只係賺個令頭

傻豬
呢個地球一日有蠢人
一日保險都唔會係夕陽
建議大家買保險時一定要錄鳩個agent音
他日救你一命既唔係份保險
係段錄音

識叫一定話自己係risk management一係話自己係做risk hedging

搭單問埋地產佬有咩功用

部分保險公司嘅紅利實現率都好可靠

可以去各保險公司網頁搵

利申：支銀人壽紅利實現率大部分有9成以上
再利申：過往表現唔代表將來嘅嘢表現

危疾係咪冇必要供咁貴

簡單講，如果保證年回報無4%以上，就輸通脹

呢加考保險係點？
遲下返銀行都要考

不如你講下有幾專業

保險存在價值得返買旅遊保險

會
因為少左我地收佣

或者旅遊保用我個code有七折

死開啦保險狗
搵食去babycondom啦

保險無問題，但保險佬推d閪plan ，厄9人，買果個唔知自己買乜，有事個經紀又唔跟，又捉字眼
係人同公司問題，唔係保險既問題

Insurance is fine
Insurance agent is shit

危疾買邊份好？

你邊間先

我啲單大部分係保險嚟
亦都好彩夠食

我意思係保險經紀
你諗下今時今日下下約出嚟傾幾個鐘
依家online各種格價網站報價包乜唔乜
全部都有得比較點鬥啊

想偷換概念?
所有單都係保險
乜野叫大部分都係保險
唔識野就真係俾你西走左

我好反感呢樣
有幾無恥先會話自己唔係做保險
自己都對個行業無信心
講粉咩

儲蓄成份嘅保險其實係咪有d搵笨

其實好嘅地產佬會幫你慳返時間

最緊要個保額夠你三至五年生活費

保險有用
保險佬冇用
完

你本人買咗咩保驗?

即係非保證啦
講真保險還保險，儲蓄就還儲蓄
乜撚野儲蓄保險唔該行撚開，我知呢類產品你地AA一定賺最多
保險剩係需要旅行，家居，醫療危疾就夠
儲蓄果啲大部分保證年利率1%都唔知有無，唔知買黎做乜鳩 非保證就吹到好撚勁喇

回佣、洗黑錢、走資？

保險佬會洗埋自己腦覺得自己真係幫緊人然後去呃你

未簽紙前咩都保，簽完就四個大字

而家科技下 agent 存在嘅意義係邊？

睇自己需要姐

香港人定大陸人

點睇成班大陸師奶黎香港做保險 做到7下7下咁

終於有一個正問題

其實通唔通脹係唔會因為你買唔買嘢/投唔投資而有分別

而年金純粹係減少一個未知數
到時一碟飯要幾錢 無人知
但至少我知道到時我每個月保證有幾多錢

我都覺危疾 意外嗰啲ok
我家族本身有心臟病
24歲時我已經check到有
好彩我發現之前就買咗 慳番唔少錢
但人壽 儲蓄嗰啲就算鳩算

想買醫療危疾保
有無咩建議或者伏位
兩公婆三十歲

中五畢業加五科合格（其中中文數學有2）
好似係咁

ok u win好嘅警察都會保護市民

1個用心既保險狗
1千隻入面應該真係得1隻

「屌你老母」都係一種意見黎架

好難講架喎⋯⋯
不如你講啲你覺得唔專業嘅嘢吖

你個名

無意見就過主啦

主流意見

幾多年先拎到 年年4厘? 定全部加埋4厘

其實唔明點解要買儲蓄保
All in匯豐都7厘

保險佬就係咁，講左等於無講過

儲蓄狗有咩撚用

份保險保咩、條款、回報我全部都可以自己睇，
重唔會出事，
所以....你同cs接線生嘅分別係？

同意
因為有一個好奇怪嘅講法「同個客講得越清楚，個客就越唔會買」
而好多保險佬都將呢個錯誤觀念一代傳一代

搵到錢就得

保險雞同保險佬唔該死返大陸

Not all

你覆錯

direct marketing+ direct selling
保險狗都係等死

主要唔係個產品
係你本身需要買幾大

支銀人壽

拉

暫時邊份危疾最全面？

賤過狗
不如講下你會考幾分？

整個保單出黎睇睇，複利4%

保險狗，社會寄生蟲！

其實保險如果唔計儲蓄成份，仲有好多其他老慮因素

怕唔怕Insurtech代替你哋Agent

你都識講,點解仲出投資用途,儲蓄保 101PLAN?

明既

買80-100萬額
暫時邊份危疾最全面？

咁你唔去做雞

其實保險同儲蓄係兩樣嘢嚟⋯⋯
你咪唔識嘢囉

會窮

危疾最大機會係六七十歲，科技進步到時應該七八十歲，你要預計七八十歲時個物價計算，物價應該起碼升十倍

點解會有「儲蓄成份」嘅保險
係因為個客又唔想無事無錢拎返
保險公司又想賺多啲錢

所以先出現

屌
問十個有十個都係咁講
仆街有d sell我買成兩千幾蚊一個月

講真
係比意見既我諗大致都可以話「普遍保額幾多/保費幾多已經夠用」

你做果行
點會唔知
成日話「其實睇你需要」
我屌
十個有八個咪又係升斗市民

我開茶餐廳
無餐牌
有客黎問我食到飽幾錢
我咪答「普普通通食到飽咪60蚊一餐囉，有炒飯有小食有野飲」
唔會答人「睇你想食咩啦」
咁同無答有咩分別？
咁問你把撚咩

兼職姐
正職保險狗

5年拎得返 上年仲做到每年4厘嘅 今年冇lu
不過好少公開賣 保險公司賣呢隻冇乜肉食
申: 銀行狗

Agency problem

保險佬其實可以幫人格價啦
揀plan 計保額 理賠

好老實講 如果你中左招 你屋企人又唔識幫你搞
有個保險佬會好好多（唔係必須，係慳返好多時間同心神）

近期比好多支銀人壽係linkedin r撈

我自己買左人壽危疾意外少少儲蓄
因為我自己無儲蓄嘅習慣

你去廁所舉起左腳定右腳 ?

4厘緊係無肉食啦，1厘果堆都唔知食幾多

買80-100萬額
暫時邊份危疾最全面？

供under$1000/mth有無機？ 諗住買到80歲/終身

儲蓄邊份irr多過4

開呢啲post真係幫緊保險業？

真是弱智都可以做保險
通脹係乜都未知
出來比人打靶

呢位巴打問既就係我想問既野
問親保險佬次撚次兜圈
最後又係果句
「睇你需要啦，我prepare 比你呢份呢就點點點點點，每個月兩千幾保費」

我屌你兩公婆每個月成五千幾蚊保費
無撚野下話

咁似呃呃氹氹既保險佬開場白

介紹黎睇睇

oscar抵唔抵供

最緊要幫到人 用生命影響生命 呢份咁撚高尚既職業 絕對受人尊敬

死撚開啦保險佬

Thx 2xxx/mth搵人柒笨

買term人壽先1xx/mth
加埋危疾 total 2000內/mth perfect池

有無保險妹一齊上床

原來係冇

點睇床單？

呢期有個核突佬成日喺度賣保險廣告，見到就憎啦！

覺得仲可以做幾耐？

我前幾年廿幾歲屋企人幫我買危疾保150萬
有儲蓄成份，660/mth自己供，你唸下

做生意搵食大家都明
但唔好講到下下係幫人咁高尚
客比錢買服務買產品
保險佬有 commission 賺
最憎保險佬話自己幫緊人
心諗幫乜撚嘢明買明賣
要幫人不如去做義工

買儲蓄保不如定期好撚過
隨時你買佢保險公司隻股票都賺得多過儲蓄保

保到幾時？

你講得都啱
少少補充啦
其實儲蓄保險得兩類人啱用
第一類係無儲蓄習慣（例如我自己）所以一定要月繳
第二類係想分散風險嘅人

儲蓄型保險就純粹因為客唔想「無事無錢拎返」，加上保險公司有錢收，先出現
當然agent一定鍾意賣呢隻高佣啲嘅

暫時頂得緊

三樣都犯法架喎！

咁抵比人屌你老母啦撚樣

如果係合法就啲有錢佬自己做咗啦
使比錢人賺咩

想買儲蓄嗰啲真係醒下，
你舊錢每年都會因為物價上漲
同埋印銀紙變到越嚟越唔值錢，
你真係想俾佢綁住？

如果想保值不如自己乖乖哋做下功課，
買下啲藍籌、外幣好過。

原來你唔係扮，係真kai

想問下賣保險上到百萬圓桌嘅人
有冇同啲客上過床？

真 咪又係賺人個佣為生 咁高尚唔會有咁多中六畢業就走去做零專業要求可言

我係賺錢之餘幫到人

唔記得
但我記得唔知幾多歲要加一次保費
之後就直落

會考幾多分？點解仲未肯答？

點解走去賣101單

點解賣勞保硬係要搭d 九唔撚搭八既豬頭骨迫d 老闆買

問返啲正路野
你果間強姦金回報幾多?
想整合下

有冷靜期之後少咗啦

你熟客買開咪有囉

咁理論上的確算係投資，保障下退休生活。

只係好多保險佬都好仆街

有時係口同鼻拗

On9, 儲蓄保自己儲回報仲高，蝕機會成本

1) 做過邊間
2) 做緊邊間
3) 公司旗下皇牌 product 係乜
4) 皇牌在邊忽
5) 邊類產品唔建議人買
6) 邊類產品推薦要買

係咁多先

咁就不了最好引下條保險妹等佢21日內就犯

成日經開各大保險公司Agency office building樓下都見唔小Agent 女日日著薄肉絲短裙高踭鞋，點頂

點睇axa份安心危疾? 利申岩岩開始供

我都唔覺得做雞有問題
做到我都會做 搵個富婆包返幾年

如果純賣儲蓄單嘅agent個生存空間好細

好反感
同埋佢地好chur

人壽其實都要

你同窮撚講保險曬氣
基本上投得保既多數都係有錢人而且有有錢人既頭腦
只有窮撚先會咁抗拒保險

醫療睇清楚係計「每年每宗」定係「每宗傷病」定係「每年」
最好係「每年每宗」

危疾一定要拖長嚟供

樓主簡單d

我想問

當個客想有危疾中左
想一筆話賠一筆錢，當100萬做生活費

加入院治療
可以claim返醫療費手術費同藥物費住院費，總之咩都包晒
唔洗自己比
住最簡單既病房得

呢個需要
我30歲不煙不酒
幾錢保費左右先包晒？

你on9?
問題最大果樣唔講
乜都可以係好啦

老母total用左廿幾萬 供左5年左右 好似已經供完
無知一問 呢份係咪好大機會係儲蓄保
同埋照你咁講 儲蓄保係咪真係無撚用
老母成日話保險好有用 問佢有咩用又講唔出 仲要成日叫我去做保險佬

利申 0認識

咁賠錢個準則係由醫生去決定
咁唔係睇醫生點寫，唔通聽我講咩

專業唔係要咩都識，係唔識個啲唔可以扮識

或者咁講吖，如果今日你係一個秒秒鐘幾百萬上落嘅人，你仲會唔會自己睇？

銀行有無人知？見到銀行依家都做埋保險個範疇

會考十八分啫
唔多

我又唔覺我係

我一隻都無賣過

會考幾多分呀？

保險唔呃人，黑警唔打人

咁你係同個啲人有咩分別？

間間都係包百幾種病（其中五六十隻賠唔足，因為唔屬於危疾，保單都有寫明）

主要係個agent你信唔信得過

咁又難怪要賣保險

講出黎自己有冇偷笑

差佬都有散仔協會

D頭盔多撚到核彈都炸你唔入

根本個個請翻黎都唔熟保險條例，對自己公司產品嘅灰色地帶都唔清楚。
一入公司就俾人洗腦：保險幫到人/ 人地唔保我地保/ 公司team building culture好好/ 謝謝客人的信任, etc
好啦，簽到單啦，到真係個客出事，拋個波俾理賠部，最後乜柒都無得保

同客上床賺D 定同上司上床著數d?

危疾唔係用嚟醫病
係用嚟生活用

如果你中左cancer 至少玩你三年
咁呢三年就要用啲錢嚟生活
咁你每月洗10萬同我每月洗兩萬
個保額又點會一樣呢？
個保費又點會一樣呢

你黎呢個到訓練下點樣面對唔同顧客？
我幾欣賞你

勁過毅進仔

政府夠有icac啦你諗清楚自己講緊乜

bowtie 自願醫保 ，保障多又最平
投保又簡單

拎唔拎得足本金啊
一陣儲五年廿幾萬，以家拎得返15萬，十年後先拎返25萬，廿年後先有30萬
然後個非保證就吹到以家拎有30萬，但原來可以1蚊都唔比你

同上司就唔係床單啦

果行個個都西裝比比鳥頭，無淫亂嘢邊個信

如果你買純危疾
應該得，都要睇你幾多歲

噉你哋即係冇答我問題，
你睇返我講咩？就知保險佬點解俾人笑

講左升斗市民
做旅行社都唔會係咁sell鳩個客買first class 啦

呃人就呃人啦

如果用去到100歲計 有好多種
如果用去到65歲計 唔多 但仲有（前提係你唔過30歲）

我會叫個assistant睇

最近連登踢爆左存蓄保呃人，依家個個經紀狗開始驚跑唔到數就開依個post出黎穩定軍心

保險撚=倫敦金撚

通脹係咩啊？
不如你解釋一下

有冇d好正既女同事跑唔到數

好呀，屌你老母。
我而家要買，但一撚定唔會經保險狗手黎買
請俾建議啦唔撚該

其實買危疾係好睇年齡同埋你有冇食煙飲酒，1500/月先可以有80萬保額

保險依樣野ok 保險佬不了
考個牌返黎掛牌幫自己買就ok

照你logic
popo都幫撚到人啦屌

歲數又無
買幾多保額又無
我點答你呢？

等於你去買士多啤利
都要講買咩品種 買幾多啦下話？

一定係咁
最後都係錢

樓主月入幾多

你講就係？我上網見親都係你地d狗叫支那武漢人落黎買保險
邊忽黃？證據？

你呀媽都係女人

最緊要搵到錢又幫到人
有咩問題？

你咁講姐係黑警都係好人啦打人果d只係小數
保險狗

如果你幫隻um 塞俾你嘅孤兒單做review,
但review 完發覺佢根本唔洗加單,
咁你會選擇如實相告,
定係點都會要佢買d 野?

你有冇比較過儲蓄保同MPF既回報率？如果為儲蓄點解唔考慮下自願供MPF?

依個真 利申 前保險佬

我都想見證一下

做一世架啦

如果我27歲 要買幾多保額？

成個行業20%到啦

同意
所以儲蓄保只係俾無儲蓄習慣嘅人

我無

每年4%你訓身hsbc都7厘息喇一年
老老實實 你賣儲蓄 好多年後先break even
你cash value果時先開始賺
等得黎 你地口中所講d 咩financial needs都唔會meet到
所以根本就係偷換概念 只係去到幾廿歲先拉到4厘一年
你頭果幾廿年連inflation rate都追唔到

認同。
都唔知乜撚野心理而答人"睇你想要d咩咋wo".
1. 連口水都吝嗇
2. 冇料扮有料

我覺得有錢又有保險牌上下冇乜所謂，我個人認為保險係有用的，但佢真正的用處往往唔係d咩broschure上冠冕堂皇的理由，而係d黑暗的金融問題

咪答左囉 18分啊

咁邊間你覺得最齊？

我唔做強積金
但我個間管理費平

其實本來做保險佬真係冇咩，
但唔該唔好喺度講自己係專業人士，
又覺得自己係幫緊人。

舊錢係個客，
投資係間公司，
甚至重俾你食層水，
佢有事得到保障關你咩事？
因為你做跑腿畀支票佢？
定係因為你sale咗個正確保險畀佢？
噉我冬天冇凍襯使唔使多謝下賣衫sales?

你明唔明你哋個專業水平同健身agent、
地產agent、樓下賣衫個姨姨係冇分別？

On9 前提係你自己儲到

廿頭 無煙無酒呢

你係度留聯絡方法/叫人pm既話，一世不舉，敢唔敢？

廿頭 無煙無酒 80-100萬保額
Under $1000/mth 有無機

做過斧頭，而家做支銀人壽，公司皇牌係一隻萬用壽險，皇牌在保額個ratio高，醫療危疾人壽意外都推薦

可以claim返醫療費手術費同藥物費住院費，總之咩都包晒
唔洗自己比
住最簡單既病房得

要得包哂就唔會有普通房
性價比最好一定加墊底費

唔係我公司嘅
但我睇過真係幾好

又唔好咁講
我都有啲客係基層家庭嘅

所以呢？
係咪割做保險嘅手足

點睇依家d 網上保險（無agent）
唔駛比commission (20-50%) 首年保費俾你呢班agent

唔講人，黑警都係正義啦。

錯啦
係上年先係
之前阿豬阿狗都做到

呢個行業唔似會長久喎
冇得做你會有咩打算

用警狗黎搵其他職業做比喻
坐撚住個腦？

如果你將自己份糧捐晒出去 自己只用每人交通食飯生活費 咁我咪信你做保險係想幫人囉

講得出儲蓄保/投資相連壽險符合保險原意既人都應該死全家

每日*

舊錢係一樣，點解一定要攞去供儲蓄保？

你唔好將因為保單簽左約而遣生的責任同你本身的個人目標混為一談

窮人先要買保險呀
有錢人洗乜買 有事就有能力拎舊錢出黎醫
你明唔明保險概念

無儲蓄成份一定得

係咪有月pay危疾 超平但止境個d

好笑
收佣就等於呃人？

其實有啲claim都要睇agent 功力
有啲傻西願本個額明明claim到但搞錯哂最後凍過水咪比人屌
有啲case 本身應該claim唔到 只要agent 用腦 識做 肯做 同公司拗 都有機會claim得返
咁當然你唔信都無問題

有啦

話明「保險」，擺明係守唔係攻架啦⋯⋯

黑警地產保險倫敦金，點排好？

不了 賺夠了想比下其他人賺
乜乜柒柒圓桌會議中二病

唔係隻隻年金都可以退稅

只有政府認可嘅「合資格年金」(QDAP)先可以退。政府個計劃2019年4月先出，有啲公司以前一路都有出開年金，啲舊產品退唔到稅

要拎到政府認可，就要符合好多產品設計同銷售披露嘅要求，披露保證回報年利率都係QDAP要求之一

保險係好複雜，講清楚好啲，如果唔係啲人睇你講幾句就信曬

假設無儲蓄供到65，保到65 一個月1725
其後每年調整（即係加）

假設有儲蓄20年供完，保到100 一個月2913
醫療部份供到100保到100

因為after sales service
唔一定個個客都知買左咩
Touch wood 個客要用保險嘅時候 識唔識搞 有無時間搞都係一個問題
有啲人忙到都唔知買左乜咪要keep住review

屌你老母

我同你玩包剪揼
A：我贏就你比我60，你輸就你比我40
B：我出包/剪都贏，其他你贏，贏既賺輸既50

見好多低學歷人唔明保險，當個pool夠大，你就唔覺得自己輸
就算有回報，你都輸左好多財務流動性，更何況保證回報通常都好唔理想

不過你驚死買份危疾/人壽都可以既，因為背後係你承受唔起既野，其他就晒氣

但咩危疾個pool清到，咩幫人就收皮啦，不過叫做真係有保險效果
另外agent 如果claim rate太高會比公司suspend一陣，佢先唔撚會幫你，真係唔好講呢句啦唔該

本身約儲蓄就唔係保險
無槓桿叫咩保險

意見： 你老母比狗屌

資料唔夠
答你唔到

不嬲銀行都要追保險數

有個親戚毛啦啦約我食飯, 平時一定唔會
點知想撩我買保險
真係好cheap

我會氹，始終個客唔鍾意你，幾專業都表現唔到
但我唔會呃

九唔搭八

咩logic

有笑啊
你唔信我都無辦法

呢個一定唔係我

好耐無做roadshow 咪練下囉

你呢堆問題非常好！

我無話窮人唔需要保險
窮人更加需要保險啦
我係話窮撚先會咁抗拒保險

你有無見過李家誠自己做埋送貨？
明嘅話你會知自己有幾柒

所以咪答你「睇你有咩需要」囉
究竟係咪咁低質啊你

係囉係囉
當大家都將保險同saving plan掛勾既時候
就係一個普遍現象
係約定俗成

繼續偷換概念

真理愈辯愈明

觀眾眼睛係雪亮

諗清楚個成本

more 請出招

未驚過
要呃依然有人呃
唔係呃嘅自然問心無愧

好啊 你連基本禮貌都無就問候人
睇你都有味

保險好野黎
身為cpa同考緊cfa既我都考左個保險牌
好agent係幫人
唔好agent就呃人
話網上自己投保個啲真係on9仔...

純危疾一定夠錢買

都係一個好方法

警察幫到人
但一定唔係香港警察

自己睇，呢啲野玩咗好多年，近幾年先禁得愈來愈多，但係都仲有啲灰色手法使做到

舊年有年金
夠做COT

如實講

唔係歧視
但真

要睇埋管理費

呢個只係香港同中國的情況下產生出的偏門野，基本上係入門級，唔係咩好精彩的用法

more

你一個月要洗幾多錢？
用你一個月洗嘅錢 乘返36-60個月 就啱

冇錯，你即管計，你咁答已經基本上代表你從來冇比較過

計premium 定 commission 先

兩樣嘢完全唔同
股票目標係增值
儲蓄係幫你儲錢

都唔少呢啲
香港地真係好撚多有錢人

保障就間間都一樣
其實保費除左少數幾間貴啲，都差唔多
如果你問我邊間最好，我覺得斧頭最好

利申：支銀人壽

睇返多重保 定純CI la

唔明點解會拿股票同保險比
就算比
最接近都係bonds

HSBC業務萎縮加重整，
佢未來仲派唔派到咁多息都成問題

不如我講你知保險個價值係邊先，保險係要嚟做風險轉移。
而保險agent係幫你計你承受風險嘅能力。

當然你自己識計又識保險產品原理
咁你真係唔駛搵我架

點睇d回報率差過支國人壽好多先

但係主導咗成個香港保險業
香港稅制又簡單，除咗上年推嘅兩隻退稅產品，根本無咩稅務上幫助

如果揸正嚟做，警察的確係正義
但黑警有無揸正嚟做？
同理，如果揸正嚟做，保險佬係專業
但保險狗就另計

其實你都錯哂
正確既保險經紀最有用既價值係話比客知
點樣claim先成功率最高

唔開心
少左好多開門磚

澄咩柒清，你啲行家賣儲蓄保呢啲垃圾
令成堆人蝕哂時間值同流動性
唔係呃個客係咩

應該唔會無得做嘅
其實做醫療先係最搵到食

九唔搭八
你唔捐你份糧出嚟

儲蓄保其實都仲勉強算符合
Link單就一定唔係

想買term life

人壽 危疾意外 儲蓄 係咪要供完先拎得返本金？

屌 識唔識字啊？
如果你自己有儲蓄習慣，係唔需要儲蓄保

Term life 無乜野會伏
搵過信得過agent 可以去馬

如果要供得斷一定有儲蓄成長
如果要純危疾，以我所知就最多保到65歲

總結係保險公司逼啲客買有儲蓄成份嘅危疾

冇agent 會幫我
買唔到
問親都sell其他儲蓄

犯左商品說明條例，儲保唔係保險?

屌你啦
拎黑警嚟比！

人壽攞唔番本金
意外唔係隻隻都有得攞
儲蓄 危疾就係

Sor 係我無講清楚
多謝巴打補充

你意思係買儲蓄保就會有儲蓄習慣？

只要你目標清晰
通常都係agent 急多過你急
佢有機會開單邊會唔做
多一個potential

Respect ching
欣賞你想糾正兒登對保險嘅克版印象
但建議你唔好咁試上心
因為呢度係兒登
絕大部份都係啲無了解就鳩屌嘅人

逼你每月拎一啲去供算唔算？
好難定義

Term life 求其啦 間間咁上下 不過企硬term life 應該hea9你多

咪就係你地成行都唔撚揸正黎做
淨係識呃人囉保險狗
做保險係好人唔呃人既概率仲少撚過當差係白警

唔得咪銀行 term life真係無咩野驚
但買左記住記比屋企人知買左邊間

做agency office?
日日返工都見住，你點頂？

扣息唔扣本囉 一張單買完勾出黎再買再勾再買再勾再買

樓主
真心問
係咪大部分醫療保30歲買左
當依家1000蚊一個月
係咪不斷供供到死都得？

會唔會十年又重檢一次加好多保費？

做保險係好人唔呃人既概率仲少撚過當差係白警
巴打你認真？

呢個唸法真係癡撚線, MPF唔比你攞都算係逼你儲蓄既其中一個表現

咁MPF同儲蓄保又邊個回報高呀，睇過？

我答la 每年加

任何涉及儲蓄或投資嘅保險產品都係一個伏

完

醫療每年都會加保費

仲話保險專業

你懂的

我無話邊個回報高
我純粹定義你個句問題
唔洗起鋼

無啊
我不嬲唔鍾意MPF
純粹唔鍾意，

cls

咁危疾會唔會？

有個保險狗幫中同投資，五十萬蝕晒。
自己就日日食omakase, 成身名牌同買珠寶。
個客呢？乜都無。幫人？笑大人個口，sell每一份plan都係計左自己個佣先
保險狗就係賤過狗。

Term 會
Whole 唔會

盡做啦
做保險唔係齋睇回報嘅
我做人壽啊危疾個啲唔駛理回報囉

老實說，儲蓄保低回報成日話呃人的最大問題係正常一部分年回報係攞黎比當年的保費

如果d保險公司可以比就咁比保費的保險人選就好

我有見過axa個儲蓄危疾保，個保險範圍真心不錯，但單買危疾就保險範圍細好多，根本on9

有儲蓄成份嘅危疾 月供 年供 一個amount 有得揀10/15/20/25 年

供咁耐都係同一個保費

我認真問
如果自己識投資
有足夠資產有咩冬瓜豆腐時比錢醫
咁情況保險對我仲有咩價值？

無問題 隨便問
覺得我好先搵我買

十個有九個 thx
我都識一個良心保險

我買左 人壽 危疾 係咪死左同有病先有用？

垃圾 拉

冇得比 可能聽日又有重病 一次用幾十萬 2 3年返唔到工 仲要康復治療費用同生活費囉

而家無左賭場證明唔得啦

係

咁呢點我可以澄清下，多資產唔代表多現金， 唔係好多億億聲既有錢人隨時都可以攞幾百萬出黎開個手術

簡單例子，我擺左一年定期一億，六月病，冇錢點算

如果你價值觀係咁
唔怕有事要賣家產
無問題
但真心見過唔少人要賣樓醫病
所以好多人罩醫療保
要個槓桿原理黎分擔風險

其實如果犯左一早無得賣
就係有方法令佢似是而非吖嘛

形象問題

跨國保險公司做actual/investment/risk division係高質係專業嘅，交錢俾佢哋manage我覺得可以接受

但係當酒樓大媽巴士阿叔
乜撚都唔識都可以做agent年薪過百萬嘅時候，我真係唔想俾錢佢地賺lor

根本愈有錢就買得愈多危疾同Medi 識投資 有錢就一定多cashflow咩

呢啲就真係屌佢老母啦
衰在保險8成呢班垃圾

屌⋯⋯
如果買左儲蓄保就有儲蓄習慣
咁個人仲駛唔駛買啊？

如果條女有鳩，仲駛唔駛買碌假鳩嚟屌女啊？

明唔明啊

無辦法嘅辦法咪係搵人逼自己儲錢囉

係d官去左會比黨照肺，現實係仲有大把人揾賭場幫手

其實係所有零售業都係洗黑錢的最佳方法，你根本查唔到樓下七仔比現金十蚊買支水既人係邊個

多謝巴打
當練下EQ同埋應對啫

慶幸係到見到有良心
真係知道啲產品優缺點嘅同行

不，係靚危疾比人連埋儲蓄成分package埋sell，我想唔要儲蓄成分就保少好多病

醫療年年加
以我公司為例 到65都係1000蚊一個月（之前當然平啲啦）

其實好多人前設自己識投資 有賺冇蝕 又無病冇痛 去講 遇著呢d咪祝佢好運 唔洗同佢嘈

垃圾!!!! 就係你呢種失敗者!!! 搞臭晒我地個朵!!!
保險唔係呃人架!!!! 屌你老母!!! 搵我!!!幫你開單啦!!!!!

我咪話左我唔做MPF
公司有專門做MPF嘅部門
我點解仲要去做重複嘅嘢呢？

大把支那人係澳門將舊錢漂白再拎入黎香港

純危疾會加
有儲蓄成份嘅供20年左右就唔駛供，同埋唔會加

全盛時期一年可以攞幾多獎同食幾多次聚餐

儲蓄保+link左基金個D就一定係垃圾
其他還好

醫保我覺得要買既

不過係要不含儲蓄成分

至於儲備人壽 危疾就識自己投資就唔洗買

但係咩都唔識 又有閒錢去供味買囉

無可能蝕晒
一係你吹水
一係你中同吹水

完

Term 嘅危疾咪都係保大路野
與其要睇保幾多樣野 不如睇保險公司對個種病定義

賣樓醫病係一個沒有邏輯的所謂反面例子

本來果個人冇錢，我當醫保幫續到一年命

一年之後，保險公司offer你個幾百萬既醫療保，咁你咪一樣係賣樓醫病

所以咪話左係保險公司逼人買有儲蓄成份嘅危疾囉

全部擺cash fund咪會蝕哂手續費

既然你咁炒得
你條命一定好值錢
咁你仲唔幫你條命買保險？

我由頭到尾都唔明點解會將保險同投資拉埋一齊講
佢地係咪唔識睇中文「保險」兩隻字

咁要點呀 你又講下

想問下term life係咪過咗最高保障年齡就無得續保？

想問
自己廿幾歲 有咩保險值得去供？

無賭場證明都洗得白？
唔好蝦我唔識嘢喎

買純危疾好似唔係幾好，保到六十五歲就完，我自己買左份儲蓄危疾同自頊醫保

唔買儲蓄保會唔會比樓主班行家藐

要有幾難，係你唔夠大接觸唔到人幫你整姐

從來唔賣儲蓄同醫療

淨係你一句醫保要不含儲蓄成份就知你唔識嘢啦
香港暫時無一隻獨立醫療有儲蓄成份

邊樣好？

純危疾當我保額50萬
每個月比保費
每年重檢加錢
之後只要果個月有供就生效？
我見有d危疾只係保到65歲

但個問題係蝕埋cashflow, 我寧願明碼實價比多d保費，都唔要on99儲蓄成分

你剩係賣純醫療, 意外，無儲蓄危疾的話，先好接受挑機啦

不過齋做呢d單真係乞米都唔掂

FT life 咪有囉 拿 唔好咁

暫時我見係保到75

D人話恆生D保險好伏
e.g. 邁步人生
你點睇

係，真心垃圾既係投資「保險」
醫保危疾保真心係有用

都唔明投資點解要同保險買

醫保 但你唔介意住公立醫院排期排N年的話都唔緊要
危疾 好似之前所講，如果你聽日有事可以拎到一百幾十萬現金出黎醫的話，都可以唔駛考慮
再睇下你有無家庭負擔啦，無嘅話都唔駛專登去買人壽

其實廿幾歲，我建議做好風險管理之後就真係要乖乖地定期儲下錢退休用。

買保險最多係保護我個荷包
又唔係保護我

ching你做GI？

真心問有無agent靠賣旅遊保發達

今日先陪完個客踩上去cut

醫療先跟住危疾，再有閒錢就人壽
如果自己無儲蓄習慣就可以買儲蓄保

Well 危疾拖到最長25年黎供，對比供20年，總繳金額會多咗架喎，20年同25冇咩分別，有得揀緊係20年。最緊要退休後唔洗再供任何野。我覺得係咁囉

我唔會藐你
最好全部人淨係搵我買醫療

你唔係話冇儲蓄習慣既人要儲蓄保咩？我唔供儲蓄保，供mpf，有乜分別？

我做broker 唔係淨得保險

我嘅意見就係叫你死開
搵食去babycondom
係咪讀唔成書中文F左先走去做保險狗

純危疾暫時都係包到65
因為65以上命中率太高
保險公司覺得無錢賺所以只包到65

黑心d講句，冇錢就認命啦

同一個額 除開20年供多d 25就少d 總amount 一樣

傻豬
醫療單收佣收一世
求下你快啲俾醫療單我做啦

賣埋倫敦金做埋PB不是夢

照咁講 咁香港應該有9成人要死咗佢

我同意唔買儲蓄保，但都係唔明點解大家要買冇儲蓄既危疾，保到65歲就冇得再保

真心唔知 介唔介意講下邊隻

伏

咪撚買保險投資，一句講晒，保險係保險用自己貪信人sell 尻你幾多厘年回報複息包生仔實冇係自己戇尻。

賣電話嘅係零售界，研發電話嘅係電訊界

jm9我做Funds多同mortgage whole life 有時做地皮

咁你投資最多都係增值你個荷包
又唔係增值你個人

強姦金冇肉食 又多野搞 保險佬唔想做賺得你幾廿蚊

咁撚正？你就好
以你所見班保險妹每日返工著薄肉絲定黑絲多？

真係生病又冇保險就會死既人有香港九成咁多咩

老實說，我認知中保險係用黎hedge position，而唔係同保險公司對賭鬥生病，因為對賭係一定輸的

一世無憂 成個market 就真係得佢有

每個月供少啲吖嘛
但客人鍾意點咪囉
我俾建議 客做決定

你供MPF （自願性供款部分）咪即係有儲蓄習慣囉

儲蓄保垃圾黎
你地鍾意賣係因為佣高

投資本身係一件有趣的事
我當係打機

邊間危疾最好？

想買終生危疾 兩公婆 各100萬或者50萬保額

再加醫療保險（住院手術藥費包晒）

咁樣大概每月幾錢？

30歲，不吸煙

一黎啦
二黎啲保費攞黎炒都好和味

唔係想同你拗
但你呢個comment 好廢....

咁你又知幾多人有病冇買保險咩又有幾多人有病賣樓醫病咩

夠啦
最緊要知道自己買乜同負擔得到
有需要先衡量洗唔洗加

遇到呢d咪祝佢好運囉 真係唔洗拗

醫療同危疾分別係邊？同埋係月供定年供？（我無乜呢方面嘅底，大家屌細力啲）

記得去過銀行都有啲sell我買儲蓄保，但好似好多人都話伏，所以我就無考慮

係想做好既保險佬就唔用呢啲tone

有啊，有儲錢習慣，但一份保險都無供，好似有啲危險。怕自己有病，醫好都無咗一大筆錢

我唸你理解唔到cashflow既意思

儲蓄保供得斷係因為佢將真正的回報扣左真正的保費變成係單上面的回報。但實際上，如果我只給保費部分，我就可以將儲蓄成分自己攞出去第二到投資。

現在變成儲蓄保，係保險公司lock起左我d錢，唔比我出去賺，就叫做冇左cashflow。第十年保費增加，唔係由你有冇儲蓄成分決定，而係你本身條命到果個年紀應該增加就增加，係本身要求保障就應該比的，唔存在貴左的講法

1. 買醫療保 無任何儲蓄成份 你有無錢賺？
2. 保險就保險 點解做到好似幫人投資咁 其實要投資穩定增值 點解要搵你地？

咁冇儲蓄習慣既人買儲蓄保都可以cut單，咁係咪幫唔到佢地？

佣最高係危疾

建議自己比啲時間做compare
同自己搵資料

危疾 ilas 先至再到儲蓄

No la 10萬美金保額危疾，25年per year個數緊係小過20年，但total 咁多年比既保費，用20年交少成3皮喎。 大家買保險前一定要自己計清楚
20yrs $18002.4 per year
Total $360,048

25 yrs $15678per year
Total $391,950

sor9ly 我笑左

你繼續

危疾你地19agent 更加唔撚識啦
就算係保險公司都係好專門既部門黎

醫療實報實銷
用咗幾多claim 幾多
危疾係touch wood 有時有一舊錢 (保額）
比你用黎做生活費 分膽下

月供年供睇自己
年供就平啲
但月供就負擔輕啲
自己衡量

多謝巴打
想問買呢兩類
醫療/儲蓄危疾保險
有無咩特別要注意既位？

1有
2你啱 但呢個世界就係咁多懶人

你既意思係保險公司會唔計條數貼錢幫大家醫病？

Life 賺到pk喎

麻煩各位同行唔好留TG，亦唔好係本post度R生意，請自重

幫人?
講到你班保險佬冇錢賺咁
一買一賣咋你老母
仲要有機會賠唔足

公司收10個人錢
未必需要賠番比哂10個人
仲要搵精算計哂數
賺撚硬

唔同疾病 每間保險公司定義都唔一樣
意思係 同一個病 公司A有機會claim到 公司 B有機會claim唔到 因為保險公司對隻病嘅定義唔同

記住要如實申報健康狀況 萬一比保險公司發現有漏報
有機會你就算供左張單都會唔賠

淨係你留得屌你老母

冇人話過幫人咪自己上網買 自己claim
我都認同一買一賣 收得你保費咪俾服務你囉
賠唔賠足答唔到你 唔係做保險公司

樓主都無留

咁我都係果句，真係有實際上的財政需要的話比保費唔係唔得既，但買保險你最緊要知道自己係為咩財政上的缺口而買，但呢個知識根本未普及，結果全民同保險對賭，保險咪賺到hihi

啱呀
一定係啦

未留啫

仆街死啦

保險佬識閪計irr

你要咁我都無計
一齊啦

有時睇人亂鳩咁屌 都幾開心 事實上就喺全香港 每日都唔少買緊保險

總有啲識嘅

老實講，有呢個知識去理解，sales就唔係做外面跑數，做裡面個計數佬啦

Sales只不過係全民裡面的一部分，將同保險對賭美化成為你人生作準備

乜撚野和勇不割
我做邊行就要比自己人叫仆街死
真係笑撚死人

我做呢行架喎係唔撚鍾意sales啫

我上年幫個agent 簽左份危疾
月供2千到，我供左一年覺得好伏
想term佢，但佢同我講上年靠份單先做到MDRT
如果我term 份約，佢話要嘔翻份bonus出黎，叫我唔好term 住，你點睇

我就係熟行先知你班sales咩料嘛傻閪

你覺得冇用就term啦，真係唔使留情，你d錢係你自己的

月供佢唔賺得幾多應該唔會係靠你呢張

Boc 2pay5 囉

未簽個陣咩野都保
有事個陣咩野都唔保
: 我無呃人

我年供，但佢真係叫我唔好term

好多人9屌完 轉個撚頭走去買
喺咁唔buy保險 叫公司唔洗幫你買醫療啦

老實講，係咪有回佣

計irr又係on9，將好多實際支出隱藏左係一個數字後面，將佢格硬攞黎同投資產品比較

唔係話你呀 I mean 上網

即cut 聽撚到呢d 同行核撚突

比個數字來

佢意思係公司份MDRT incentives

做sales 唔撚一定要做狗嘅
你要定義哂全部都係仆街咁咪慢慢
Internal 無濕尻咩

有係有，但佢係應該受下懲罰返去唸下點解佢sell得唔準確

我都冇諗到條友咁講
即係用我d錢出糧比佢

咁其實睇你
佢搵你救命睇你幫唔幫

大撚把人做

Cut啦 保險公司太多呢d撚樣

點解佢哋咁易俾人洗腦
識人入咗行之後成個變曬
究竟上咗咩Training

啲投資成份保險正on9
十幾廿年先攞翻本金
鳩買美股都唔知幾多倍了

幾大先有得屌

就算屎都有屎嘅用途，你一句講保險有用其實都係講廢話姐。依家係屌你地保險狗呃呃氹氹，不良銷售手法啊屌你老母。早幾年有啲大陸傻閪俾你地呃你哋咪做到風生水起囉，你哋呢班不是生產自由唔識多隻嘅社會垃圾，對社會係零貢獻丫，呢個職業叫做好過啲黑警咁囉

我做back office
憎到班agent 仆街

我個保險經紀
有事搵佢好似唔想幫我跟咁
但單我又簽咗供緊
點可以令佢跟足d 唔hea我

呢班友咪個個着住果套老西以為自己專業人士囉。玩下手叫佢哋出封email都未必識阿

咩單黎

啲美容雞可以出嚟講兩句

我都覺 至少要將呢行專業化佢發覺係全亞洲呢行個風氣係咁

咁又真係大把agent 仆街
賣完又乜柒都唔識
聲大夾惡
淨係識屌

咁就夠，但係你要分清楚醫療同危疾係兩樣野

我見過啲保險佬好中意自拍 扮專業

如果你係女性的話係幾好，男性就買過其他較好

168 2 or 萬通份500會好d

點解，呢兩份有咩咁好

GI好好多

仲要搞清楚係咩病先得，如果要做手術就係醫療保險

萬通500 係最新出 追住咁多間公司優點逐個point 打 你當combined 哂

168 2相差無幾

因為要對公司客 一係專做MPF果d都正常d

又真係抄哂咁多家

呢個係你價值觀既觀點角度既唔同，有人可以用幾十萬做到幾百萬既事同用幾百萬做幾百萬既分別

我有聽經紀講越新既plan，保障範圍越好，不過我之前買左就冇謂cut單再買咁蠢，保險買左少少就夠

GI都幾好做
年年都有得賺

前過排先我都cut左恆生份保險

抄哂再每樣好少少 又吹佢唔脹 axa安心 selling point 個派錢佢又有 再短d 又派多d

其實醫療同危疾兩樣係最重要做打底，其他可以唔洗點理

CI 間間每年輪住出新 唔洗cut啦

研究下佢地啲定義先

識諗就唔係agent

銀行係冇一款保險比得上保險公司

25年 今日同個客上去prestige至睇 供25年 第26年賺20k 我個客聽完 即刻諗都冇諗 大大聲同個RM講即刻同我 cut撚咗去 咪同我講咁多

唔介意可以po上黎俾你睇

唔洗啦
要搵好易

叫自己咩財務策劃師，financial planner, 搞到呢個professional cheap晒

終生危疾其實你只要一直唔cut 就有得保，但係30歲其實已經貴好多，可能都要1300-1700/月

係明明呢行係好專嘅

啱啊
而且我公司有專做MPF 我駛乜自己做呢？

做公司嘅mpf 都咪話冇肉食

係架
唔買保險 中招要自己俾錢
都有人唔買
所以係自己選擇

團隊醫療同團體MPF

請參考我上邊嘅回覆

因為病只會愈黎愈多，舊既plan的確唔會包新既病，所以我覺得買多少少冇咩問題，但唔係買返以前既保額，可能係以前個份既一半/三分一就夠

上年公司有人拎咗狗鐵同蘋果嚟做

保險狗自我感覺良好

黨鐵啲人好西

醫療係拎賠返啲醫藥費
危疾係病左個時嘅生活費

月供年供就睇個人鍾意

post #1 佢話幫人呀ma

再講成單deal 只不過係對保險公司有利
你睇下條友要claim大錢機會大d 定唔會拎錢機會大

有咩問題？
好嘅保險佬唔可以搵錢？
定搵大錢嘅唔係好嘅保險佬？

1.醫療保收佣收一世，我好鍾意做
缺點係真係好多嘢跟，所以短炒嘅保險佬唔鍾意做。

2.同意，所以我就算賣儲蓄都講明重點唔係回報個度

我公司無25年
其實你當供咁諗就通架啦

年金/coupon plan + 份Medical

都唔關中唔中招事，呢個位只講儲蓄。全因你講到簽左儲蓄保之後，交保費就唔係佢地自願咁，我唔係好理解姐。

有啲人其實推佢一下
佢就會做

我幫人就唔可收錢？
收錢就唔算幫人？
我提供啲服務應份架？
你啲邏輯好有問題喎

啲保險佬成日叫啲大學生去考保險牌之後掛牌 每個月俾幾千蚊 其實係咪呃人

唔好係到R生意 完

No 跑人唔夠target /hold title or 要升職

你既意思係咪你高人一等得你份儲蓄保先推得郁佢做

總要有人推 邊個推唔重要

放心啦 你應該唔值得我R

點解要？你憑咩認為人地冇儲蓄習慣

屌你
做左幾多年
個客問你供幾多年最好你都答唔到
純計total amount
一定愈短供款期，total amount愈少
但只要你計番future value
Yield用番佢比你個estimated annual return %
Compound咁計
其實一樣
理論係你早比
佢幫你invest 左,compound 上去就cover左個future保費

。

點入行
有咩條件

有份儲蓄保 12年仲有2年就唔洗供 應唔應該拎晒錢出黎另作投資/定期

呢個真係睇你對自己的信心，通常早攞攞唔齊錢

不過有樣野我都幾肯定，定期基本上係輸儲蓄保的（同樣貨幣下）

我又唔明啦
明明供幾多年係個客嘅option
咁你問我幾多年最好 我咪答左越長越好
咁你唔滿意咪揀返你想供嘅年期囉
根本成件事係個客覺得點樣好啲
唔係我覺得 okay?

唔應該

中五畢業 五科合格 其中要包括中文同數學

你又真係一時又自把自為覺得個客冇儲蓄習慣就sell佢儲蓄保，一時又覺得個客覺得點就點唔應該干涉架wo

咁你究竟有咩專業幫到人d咩呢

個客買危疾
我咪危疾，關儲蓄咩事？

個客問得儲蓄，一係儲唔到錢，一係求回報（主要遇到啦）
咁前者咪係我要推，後者，我一般由佢走。

我唔明你係咁針住講
又講唔出重點究竟想討論啲咩

佢點揀佢既自由
但你要責任解釋比佢知
Total amount
Future value
之間既關係
當然仲有承受能力

咁先係保險經紀既專業性
所以人地點解屌鳩保險經紀鳩吹
自己上網買都得
因為你地一啲分析性既野都提供唔到
就咁計我60歲要幾多錢
保額要幾大
加減乘除 那是小學算術
Come on
想人尊重前諗諗點解人地要尊重你

仲洗乜要經紀，網上投保啦

真係吹漲
第一 而家有無一個確實資料嘅case啊？
第二 根本一個好嘅agent係一個裁縫，我連你身都未度，整咩西裝啊？我連你個底都未知，點俾意見啊？
第三 你講嘅嘢咪係我之前講左囉

唉 九唔搭八

揀好經紀
當你要claim時
會多謝我叫你咁做

幫人幫到抵啦
幫人供埋份保險呀嘛

我係針對你作為agent既心態，你憑咩去斷定一個人需要咩保險，你有接受過咩financial的培訓，你對保險的理解係咪只係幫人呢d咁低層次的意義

No
你根本無仔細分析哂你既product
我講緊所有既product estimated return list compare with premium都有公式
隨住個客年紀變大唔係成個situation變
都係建基於根本公式

做下功課啦

係「幫到底」

又係九唔搭八邏輯

多謝你嘅評價
我又唔明你從邊度斷定我已經斷定左一個人嘅需要

Ching勁！我個agent又係唔講，得我自己係到計

講真 真係對牛彈琴

塞錢入你袋
基本自己generate幾個唔同senrio既客出黎
將成個return表打落excel拉formula拉variance
你想多啲野了解到可以compare with hsi 美指 基金
Aaa Bond etc

佢又係同我講對上條友同一翻說話: 個額一樣架炸 供長d咪比小d囉...你供長d輕鬆d wor etc.

只能講 百貨應百客
有一半半客真係會話唔需要咁pro
話我知供幾多 有幾錢就算
當然都搵到食
但當你對自己咁低要求時
就唔好話自己係professional

佢自己都唔了解
連拉個total amount都懶...

多謝你啲錢啊

我嘅責任係俾advice 接唔接受係個客決定
我嘅advice係建基於個客俾我嘅資料
以上嘅quote淨係知「一對夫妻買醫療同危疾」
我可以有咩建議呢？

原來你都知要「百貨應百客」嘅
咁你就唔好一味係到針住隊啦
望返我答個條友點問啦 好嘛？

想買醫療危疾保
有無咩建議或者伏位
兩公婆三十歲
醫療睇清楚係計「每年每宗」定係「每宗傷病」定係「每年」
最好係「每年每宗」

危疾一定要拖長嚟供

咁短一段對話就知對方嘅家底能力收入支出？

如果個客係想知年期分別 自然會同佢講其中嘅數

塞錢入你袋啦

你一大堆懶係高深嘅專用名詞
將件事當供樓咁解釋咪簡單易明囉

專業唔係用一大堆名詞去堆砌出嚟架

包埋危疾？

廿中 唔吸煙 想買保險 點先最抵買？

其實買保險個需求好簡單
問下自己需唔需要穩定GE收入

假設你冇供樓, 供車, 冇借錢投資, 所以唔洗還債
買保險根本嘥氣

手上有大量現金GE都唔洗買保險

咁點解咁多人, 冇需要都買保險??
因為保險公司用高息吸引有錢人投資
因為好多中產都知政府信唔過, 有病入公營醫院, 除時等到死都冇人救
至於窮人......

話高息其實真係唔算好高，是但買個fund都可能好過佢

例牌做法醫療起手
有多資金再買危疾，唔好問我年期，廢事又要計yield future value 個啲
再嚟意外、人壽。完

正經啲答就睇返你收入啦支出啦，有幾多家庭責任負啦，有無供車供樓啦，有無目標保額啦等等

咩負擔都冇 月入20 bluecross 危疾抵唔抵買

我都遇到 但係佢要我俾銀行卡同個密碼 仲話我可以check 翻網上銀行，會唔會攞喺洗黑錢？

認真問

最正確係問有無投資經驗
風險承受能力強定弱
平時多唔多運動
大病小病隱隱痛呢

識買既係醫療必須，每年claim到佢盡
年年入院check
其次危疾就睇驚唔驚大病要供樓個堆，姐係你問個堆

都係個句
買左醫療先
我永遠都係個句：危疾間間差唔多
唔好俾一大堆咩多重賠啊 咩包幾多種病 咩包原位癌而影響到
買危疾應該重點考慮自己荷包承受到幾多風險同埋個agent嘅服務

比乜鳩密碼
比帳戶可以
密碼唔好比
屌你黑警都有教

其實保險永遠冇抵唔抵買，如果你以同保險公司用自己健康來對賭的心態買一定錯

醫療 邊間好介紹 自願醫保點睇

人地買保險啊投資
你真係好似啲保險博士

班撚樣書都冇撚讀過，上面仲話咩唔關inflation 事，仆你個街真係做金融嘅人比佢地影衰晒

揀agent
唔須揀公司
好agent唔claim得都變claim得
唔好agent Claim到都變Claim唔足

有咩可能

保險係投資其中一個範疇
你職衍係financial planner...

自願醫保（標準計劃）係廢嘅
靈活計劃可以考慮

普通醫療我一定推介返自己公司
支銀人壽同等保障下保費最平

你邊間

唔係掛無追post...

食撚屎啦

補充返 嗰個人自稱係獵頭公司 話個agent要用我名義簽單 方便agent喺個account㩒錢 然後每個月俾幾千我

諗起都覺得奇怪

買賣保險咁高深既野我唔識

我淨係識計份保險出嚟比你地拎去賣

做唔到保險佬淨係做到精算師

儲蓄保係保障客人係指定年期入邊儲存到目標資金，而唔受傷病或死亡影響。
而inflation係影響目標資金嘅金額，請問關份儲蓄保咩事？
再重申一次儲蓄保係幫啲無儲蓄習慣嘅人逼自己儲錢
咪撚再On99扮投資專家講咩時間值、通脹、IRR，但又唔講投資風險、資金積累時間、保險因素呢啲

Be fair 根本唔係同一類嘅嘢 比較咩啫？
保險係守財，就算儲蓄保都係
股票、基金、債券係增值

定位根本唔同！

利申：我不嬲唔會當儲蓄保係投資工具

食多層佣
保險公司受損
出事個時你會被控合謀商業詐騙

乖啦
唔好俾人睇唔起好唔好？

巴打
點解保險公司明知自己要賠錢比客人，
但係都肯做保險

真心覺得你地勁
研究過幾個唔同product
但其實最後都係一個rate去演變

我不嬲都好佩服精算師
尤其是支那人壽個班
點解佢地可以計到咁盡
啲短期儲蓄咁勁 公司又唔駛蝕錢

利申：我係支銀人壽唔係支那人壽

要俾錢架。唔好成日用幫人呢個字講到好偉大。

賺錢又唔係問題既
各取所需姐 你落食個飯都係賺你錢
不過呃人買啲無鳩用既保險就另計

你想買嚟保障你阿媽？
最簡單計法就係計下你阿媽每年需要你俾幾多錢生活再乘返你阿媽仲有幾多年到85歲（香港女性平均壽命）

再計到再準啲就計埋樓上啲人最鍾意嘅通脹率、future value個啲

詳情呢度講啦
廢事啲撚屌又話R生意

其實我都問過兩間
不過覺得都有上落
想問多間
留個tg可以慢慢傾

保險只係hedge risk 嘅其中一個方法

如果唔識得自己去做risk management，保險會幫到你囉。

不過買保險而家可以自己上網買啦
唔洗保險佬

Health 同 life真心值得買

事實上就大把大錢人買 由其是保單貸款。借錢買單槓桿

保險佬=不學無術既垃圾狗

又一個唔屌唔鬆化。
我當收足你兩年保費，當你一年供6萬。
我日日要睇下你幾時死，準備幫你搞賠錢，或者睇下你有無生cancer，俾車撞等等。
當你唔係短命種，我由你30歲睇到你80歲，收你12萬（實際可能得五份一）
你份保費連最低工資都唔夠俾我啊

老實講
我真係唔係想r生意
你想問直接問

中資不了

個sample size 咁大
要minimize variance 有幾難

儲蓄就唔好買啦
短期儲蓄個rate同 risk free rate 有咩分別

垃圾保險佬

呃唔到藍絲廢老幾千萬都唔好話自己幫到人

食多層佣嘅意思即係點？
保險公司會點樣受損？

利申 唔熟呢行

虛心求教

支那人壽個隻盈豐寶真係好屈機

但聽聞佢地賺到錢到喎

屌 你估我唔想揸乾揸淨班廢藍咩
但廢藍邊有錢

你係佢下線
你簽到單 佢食多層獎金
咁保險公司變相咪俾多啲錢出嚟糧
咁啲糧直接打入你度架嘛
佢怕你落格就要你戶口用啦

明解嗎？

有無寵物保 幾錢包乜

危疾 意外 住院同人壽咁樣一個Package 大約幾錢

我公司無做
以我所知，香港無

利申：有可能有而我唔知

三餸 白飯 例湯 甜品 咁樣一家人食幾錢？

點會無

香港有
但保嘅內容好垃圾

如果個客需要既野其他保險公司既plan好啲適合佢多啲 你會點

呢個情況我遇過 就係危疾plan
個客叫我比較
我咪話佢知斧頭好啲
最尾佢係斧頭買左危疾再係我度人壽加額

雙贏

支行唔熟

不過咁講
係你眼中TVM 你會concern既factor只有time同rate

用time同rate 去 discount/accumulate 個tvm 出嚟

但其實你忽略左個risk
Risk都係一個好重要既factor

如果唔係點解精算師要讀咁多statistics and prob.
E.g. Loss model, life contingency, black scholes

我哋考完咁多個preliminary exams先會focus落其中一個範疇

但係你哋賣保險就可以一個人賣晒咁多個範疇嘅保險

點計都係你哋勁啲

樓主忍到手
不過都吊到幾隻出黎block

咁撚串柒既保險狗

其實點解病會越嚟越多，以前精算師唔知有呢啲病咩

真心一問

其實香港有冇得買賣variable annuities

修唔到, 過主

ME :緊係唔ON9啦, 對保險狗黎講
你月供5000, 佢頭一年就食你5000*12*50%=3萬
大約啦, 可能40-50%
之後你KEEP住供, 佢每年再賺你
其他人: 邊間公司既咩計劃？ 咁高佣真係聽都未聽過
儲蓄保應該差不多 身邊有無保險狗
唔信可以問下
樓豬: 你呢啲咪叫衝出嚟柒囉
如果broker就淨食一年
如果agent就食1-5年（普遍啦）
你話要收50%佣 一定係供20年先得

你問下身邊啲保險佬拎張佣金表望下啦

矛盾到, 咪即係食佣有50%囉

錢銀果part 銀行rm會幫你搞架啦
幾千萬咪拆開買 買唔同plan 唔會度身訂造

修唔到 你咪過主囉
想討論就講
唔好行入嚟講廢話

同藍絲講咩「咁唔鍾意香港就走啦」有咩分別

依家人地咪話俾你知:你係 囉

原來你唔係分架喎

On9 交稅你幫佢交？ 錢就佢袋?

過主啦 藍絲

收皮啦 最閪就保記 仲係到sell 黃就大撚哂？

分乜撚呀, 你仲答到喎
有40%-50%係事實?

原來你唔係扮架喎

收皮啦屌你老母死廢柴

想要邊方面 過60會叫你買term life就算

叫你過主呀
成個藍絲咁, 賴死唔走

咪答左你20年plan有囉

但問題係你自己都唔知有無
就係到斷鳩估
跟住屎撞棍講中左就係到認叻

你除左講粗口仲識講咩啊
典型藍絲

講中就講左啦撞中
保險狗就係架啦

ON9, 你睇下連登D POST
30年都有人供啦
你班仆街為左SALES有咩無謂姐

仲識屌你老母呀死廢柴

點解唔自己搵broker 射埋

理虧就其求話人藍絲

全港9成公司我都有得買 總有一間啱個客

我搵broker個客張單我跟唔到
佢搵第二間公司起碼有人幫佢跟

你有講過道理咩
以為你係啲仆街mon 淨係識嗌自己個名「屌你老母」

病毒好易變種，又會開始有抗藥性，慢慢就會形成一隻新病毒

又係理虧嘅表現
收皮啦食屎狗

不嬲都係網上投保，你地咁樣有冇得分錢？

有 fubon 有得買

各位巴絲
我係發現一個智障藍絲啊

一個普通市民唔係聽過都可以鳩UP 撞中既
不如你話我聽今晚咩比數啦
柒頭柒左唔撚認, 保險狗黎講你都算低質

你搵間簽contract referrer 咪得

有無入code? 無就無

e life 點睇

各位巴絲, 相信大家知道依條廢柴支那仔本身想黎R生意點知俾人屌到狗咁就唯有扮唔係

有錢梗係唔會咁玩
利伸以前玩開pb

人點對我
我咪點對人
我賣服務唔係賣尊嚴
多謝你提醒
至於我趕唔趕客就見仁見智啦

Future value個度 我諗中學畢業一定識
但客人唔一定對個原理有興趣
如果做到深入淺出唔係更加專業咩

得架咩
可以又掛broker又掛agent架咩

想學嘢
請繼續

大陸佬冇簽開 咁要點玩平時簽開香港單

就算入左code，我買既價錢一樣？
你地可以分到幾多？我見有d人可以做保險做到連續幾個月都冇收入...

睇黎你年資唔係幾深，有緣第二個post 撞到再講

No

100% domestic, 中國人多數唔玩pb

算好彩啦
起步無耐撞正年金

咁多少少啦

除咗掛仲有好多方法可以玩

咩係e life

a 記 executxxx life

A記無咩好感

介紹個朋友同你講個遊戲點玩

講好感應該全行摺得

咁不如168 享富

樓主 maxi wealth 幾時上返4.5？

A記係唯一一間我唔鍾意嘅保號
上至公司下至agent都真係唔好嘅經歷

幫你老母臭閪

閪唔過保記 連product 都閪過人

我諗短期內都唔會啦

最近有一波都係4

ft 梗係玩愛豐盛加槓桿食埋discount
不過十年先得一倍 non gua return

可能我個人好著重醫療
A記表現太差

點閪法 分享下
俾大家知多啲 費事俾人呃

MW loan出黎買fund 做都做唔切

好
我買幾粒除臭珠俾你塞你老母臭閪

個financing ratio 做返90-95%先講啦

月供股票好撚過 on99

我有幾個客水尾都食唔到

無銀行敢接90%
全部接70-84%

我計過 拉長到25以上 享富係抵d

不過愛豐盛應該同簡愛2 比先啱

又係個句
兩樣嘢唔同類型

25年無人會做，十年都太長，3年 5年irr 7-10%可能有啲吸引力

年金係咪萬通屌打晒 4.5厘

我係boc頂盡做到返86

所以咪去晒第二間做

有料

你點醒咗我 thx 仲可能要倒貼幫佢交

想聽多啲保險業嘅嘢 順便改善下大家對呢行嘅壞印象

一定係支銀人壽屌打

係 我都係賣MLA 有得揮只有chubb

唔做cross currency喎
做港紙單個return低好多

唔係退稅呀

4.5厘

USD呀

Sor
支銀非退稅個隻可以收返埋
你地繼續

所以lump sum 呢d算9數

今日先簽咗張QDAP 5Y 7700USD

借USD係P-1.5%喎
個息口太高啦
中間buffer位太少
唔值得搏

樓豬係on9 搵得多錢嘅人你覺得佢份人平時係好小心定是是但但 想講一個人愈有錢就愈容易唔信人 何況你係佢眼中只係個保險佬 唔好ff到果一刻你做撚咗人地左右手啦傻閪

保險係一個條款
係都要包裝成產品

分析下每間最勁產品

唔係幾同意，一張幾球美金不知幾爽

成日做呢樣

想知每間有咩產品最勁

是但啦
你做唔到 唔代表人地做唔到嘅
當然啦你覺得踩低我會令你開心啲
你繼續啦
畢竟你係現實生活未必有太多開心嘅機會

有錢買咩都爽

你知唔知點解保險嘅評價咁兩極
因為保險係唯一一樣無實物去支持嘅產品
一切都講信任同條款

當然要討論落去
先要定義左咩係產品
我無興趣傾呢樣

每月收入平均幾多？

Agent係每間公司最勁嘅產品

QDAP BOC
Annuity Chubb/ MM
CI MM P500/ FT 168 2
Ilas - Axa Pulsar2 , FT life Oscar
Lump sum Ilas - Aia TMP
Medi - 好少睇

等我嚟

答完又叫我show prove
答嚟有咩用
你當我一個月兩萬蚊啦

講真保險其實得醫療人壽有用，搵錢就用其他工具
當然如果個個都咁醒就冇人養住金字塔頂端班人

巴打留個tg

不了

完全同意
「搵錢」真係唔好諗住用保險嚟搵
我唔明咁簡單點解都要講咁耐

想學野

屌你老母，買咗份保險我啲錢突然多咗每個月供？

資產?產品?

朋友
識玩

唯一一樣無實物？ credit risk only 有幾唯一

點解保險狗咁鍾意係fb打野？ 同倫敦金一撚樣

有用的product遇上無用的人

仲激過粗心大意既公路遇上濕滑既司機

不過，保險、地產，其實有好多人初頭真係好有心去做，為客服務，不過無奈high客太多。你唔比客high，你永遠做唔到生意

所以，呢個係一個 無解 的問題。

完。

買左份保險
你每個月咪洗少左囉

點解咁低質仲要覺得自己發現新大陸咁

樓豬係呢個pOST 搵左幾多張單？

資產邊有勁唔勁架
產品！

5年冇玩fb 有料又邊會有時間去po

直接問 直接答你

仲要有啲無啦啦話自己黃巴 收皮啦

因為你唔信佢
佢真係一疊廢紙嚟

但股票仲有公認性吖
至少你可以查到當刻值幾錢

我係咁睇啦
唔一定啱

所以要了解個needs 唔通月入萬五 有大有細 仲叫佢買份嘢供咩

萬通集醫療定唔知人壽 確診新肺 每日600$ 津貼 堅唔堅

因為真係要宣傳
唔宣傳邊有人知你做保險呢？

影撚衰黃

部分同意嘅
但都有唔少好客嘅
可能我比較好彩

好多間都有了

0

Build 埋team 都冇宣傳過

不予置評

不如你查吓credit risk先

當練下Eq同應對

點睇最近aia啲業績

佩服
我多多少少都要宣傳一下嘅

收到

學到嘢

每月入2個人 算都係咁客呢d就 可能平時social 多 同referral 嚟 同我出面有自己嘢搞 所以做broker 都冇點擺哂精神落去

So far 最有潛力既一間保險公司係邊間

冇留意人地業績 好壞都唔關我事

咩潛力先？ 四大冇得比喎 product 又各有長處

潛力我睇好富通
佢堅用心係product度

除左4大 同埋4大係邊4大

所以呢行要改善風氣

有好多product 出奇地離譜成日保險公司rm過黎講新嘢都話有d真係冇得比較

咁架咩

可能太熟大家都好直 有時候問返我地拎黎睇

可以啊 我請人 幾時面試？

10Life

有排未有得考牌住

流流地，識佢老細

咁無啦

老老77答你 睇team

點都有conflict of interest
好睇你自己點handle

Cold market第一張單點開

商場擺booth開

好啊 幾時面試？

你隻戇鳩已經俾咁多屌你都覺得自己無錯係好好嘢嘅
傻閪，儲錢得買保險一樣可以逼到？仲要覺得自己自己講得好有道理先好嘢

幾時有講「得買保險逼到」？
唉 同你講道理唔得嘅
你又叫荷蘭叻啊？

我知保險的作用
可惜的是，太多保險a準都只識得做sales...連d保單條文都唔清楚。
尤其是d高級的，會氹人買完再買！所以大家都會討厭d保險agent

On9 前提係你自己儲到
屌你老母，睇撚清楚我覆你邊句先啦柒下柒下咁撚樣

所以咪開呢個post

大家點睇萬通個隻年金，賣廣告賣得好勁

原來你又係仆街mon叫「屌你老母」

喂，阿屌你老母啊，我想問「前提係你自己儲到」邊一隻字令你可以理解為「得儲蓄保逼到人儲錢」呢？

有時真係幾無奈
對住啲無文化又低質
仲要唔撚客嘅垃圾好聲好氣唔撚得嘅
係都要逼到人屌柒你先得

都話儲蓄保係守財係防守用
股票係投資係增值用

你用個盾去攻擊 然後話個盾打人唔夠劍打人勁

即係 周街搵件都話自己專家 保險公司食屎

因為考唔到證監牌，保險又高佣

自願醫保同自己搵保險公司買醫療保有咩分別？定其實兩者唔可以咁比較？
利申 完全唔識

你自己諗下佢賣廣告啲錢係邊度黎

自願醫保（標準計劃）唔好買

VHIS 基本上係搵笨

世衛個班專家
你估無料咩
利益當前就唔同講法

所以agent嘅良心好重要

世衛專家有冇料同agent有冇料嘅關係喺邊

良心
係良心！
面對人民幣（佣金）仲可唔可以專業咁俾建議

其實有四種組合

無良心 mk
有良心 mk
無良專家
有良心專家

樓主你係邊種？

178+12345

半有良心半專家
如果對面係藍絲 我可以賣左個良心佢賺盡

因為包嘅嘢好少定點？
咁危疾保同醫療保有咩唔同？

cfa frm caia phd

樓主 我入黎就係屌你老母

Year 1 之後無讀了

包得少保費貴

危疾你當係中大獲嘢個時應急生活用
醫療你當係保險公司包你住醫院嘅洗費

就憑你？

屌你老母又將之後嘅句子代入我開頭嘅意思
我開頭屌你買咗保險係咪多咗錢供？
你就答我買咗保險用少咗錢，所以就儲到錢。(仲要串話咩發現新大陸)
其實咁樣係咪可以證明如果我可以洗少啲供保險，即係本身都可以儲到錢唔使買保險？
又或者如果我儲唔到錢，走去供保險，供供下無錢供點算？
你呢啲戇鳩儲唔到錢買保險幫自己儲錢嘅思維同師奶講就好有道理嘅
最後答返你個咩得保險逼到儲錢，呢句係反問句嚟如果你覺得唔係，咁你開頭句「ON9，前提你自己要儲到」就已經係廢話
BTW你咁撚有文化點解做保險？其實做保險都唔係問題，搵食啫又唔犯法。
但由呢個POST睇你啲口吻咩幫人又賺錢真係好撚嘔心
一買一賣，賣嘢畀人叫幫人，即係支那賣水俾香港叫幫香港人一撚樣

我屌

你打一大段嘢
其實無重點
你贏
嘥左我15秒去睇你段廢話

嗯

條友其實好九唔搭八 完全唔撚明

放棄同佢講
兩個世界，溝通唔到

其實係同一個世界 不過正常人會出街 佢就多數剩係留係屋企先搞到咁

如果保險有用
保險業就唔可能有盈利

好嬲 屌你老母

知唔知2014+10 係幾多？
係2024 呀屌你老母
人生有幾多個10 年？
點解要幫親間垃圾10 年？
點解？？？

你想講啲咩，可唔可以講多少少

呢家已經玩緊保單融資保費融資，賺息差
你地仲係到為個一百幾十係到爭論咁耐

咪喺 仲講d廿鳩幾年儲蓄保唔知jm9

做到爆quota

無限loan

睇你個friend做幾耐啫，之後就冇人跟要自己打上hotline問，問完都係唔明同唔知

自己保障到自己就唔需要俾保險公司賺

前日先有個客 family income 200k 老婆失業 得返一半 準備4月生 自己先做完mortgage 有2 3百萬 咪照買u life 同fund 加份ilas 關閪有冇能力 有冇錢咩愈有錢先愈要買 知唔知點解買呀 驚老公死撚咗冇人供樓 老婆冇收入呀 咁撚簡單都唔明

開始真正有人識貨

網上投保咪一鳩樣

As a whole, asshole

我想講揀錯公司用錯plan 後果就係
抵撚死自己攞黎
衰戇鳩
夠唔夠詳細？

咁你去搵有錢人買啦，放過D窮人，有錢人開張單好過窮人單十倍百倍，唔好再攪其他人啦，無謂浪費你地時間

有無sell過啲1厘plan比人?
仲有果啲儲咗15年本金都拎唔返既plan
要等30年先拎返年息1厘既plan
想問呢啲鳩plan點樣儲錢?
中間突然想有筆錢用但拎咗蝕5萬你點幫佢?

Tango Chan

買債卷無咁嬲

無
我公司無啲咁嘅plan

如果真係要拎錢 蝕5萬都要拎架啦
其實有啲客（唔知個proportion係幾多啦）真係好野蠻
買個時講左要供10年 計晒數每個月供10分1閒錢
然後一句話無錢供要拎返 拎唔足就話人呃佢
你覺得邊個係受害人吖啦

我諗你唔明我既意思，你可以睇多次我講乜

簡單黎講，交貴保費不等於冇cash flow, 而係作為服務費的sink cost

咁都唔明真係幫唔到你

留返落你老母個靈柩用啦狗閪

搵食就過主啦 屌你老母

想問下最多佣金係咪供好多年既人壽單 大約有幾多%佣

搵食有咩唔啱
你唔好返工吖

同埋我完全無係呢度R過或者打算R

一開聲就粗人爛舌
就知你有幾成功啦

最高唔知
間間唔同
我個間就第一年嘅55（供20年嘅plan)

醫保
人壽
都係

基金係厄鳩人

周圍呃尻人, 你又好撚成功啦喎?

咁唔怪得知你回到要上連登開post R客喇

俾啲證據嚟睇下R客
似係你入嚟搏屌多啲喎
come on 講返啲有質素嘅嘢好嘛？

請繼續發表

樓豬講野好似啱啱喺保險堂學完野即刻應用咁
我以前做保險9都係咁樣
啲經理講咩我信咩
講真啲客claim唔撚到錢
你俾人屌咋嘛又唔係佢

乞食行開啦屌你老母

我意思係醫保同人壽都可以幫到人

投資果堆大部份都唔係好嘢
主要for有錢又懶嘅人，for大陸人
所以唔多錢又緊張嘅人就唔適合，但通常就係哩d人買

失望,相隔14個鐘,都屌打唔到我呢點
淨係約定俗成呢4個字
已經唔識反駁

唉屌我呢邊樓主都係hang左機

你又真係on9,你有冇考精算牌？有冇計過冇saving既保費大概值幾錢

買果陣時夠話供完10年20萬拎得30萬, 點知供完10年即拎得15萬
原來有15萬係非保證紅利咁係咩玩法?
跟住要等到20年後先保證有返20萬, 屌你我中間10年想拎返都拎唔到
中間輸撚晒通漲, 當你以為有紅利啦,
今年經濟唔好wor, 想拎既話一蚊紅利都無, 年年都係咁講, 屌你當人on9
呢D閪plan你公司真係無?

暫時唔見有
根據GN16
每間公司都要公佈紅利實現率
你自己查支銀人壽表現啦

利申：過往表現唔代表將來 （股票基金都係咁架啦）

儲蓄保險 買邊間好 供幾多年好
10幾年係咪最on9

我其中一種約算方法係用年回報5%的自製break even 黎比較實際回報，差距就可以當係保費支出。

我都好肯定同你講5%係低到益曬保險公司，但你地最鍾意提的保費貢桿率咁計出黎已經係單位數字

仲要係賠償後冇得收返本金，姐係實際賠償仲要再低多截，然後又冇得用你呢啲街邊有saving的保險做collateral

所以呢啲儲蓄保根本係一個搵冇基本金融知識既人呃錢既遊戲，如果唔係保險界有人係政府照住呢條大水，一撚早就應該受監管

做過相關compliance
真係好撚多垃圾sales呃呃氹氹

保險非投資相關產品大部分都係無辜既
但啲投資相關產品真係識少少投資都狗也不屌

所以不嬲都係咁 你搵個月入15k-25k 又要孭起頭家 都唔會Expect 佢會點供啦下話？ 頂多咩CI/ Life 個客冇就冇啦 通逼都有咩 賺果一萬幾千 r爛塊面 know your customer 呀

你兩隻狗真係好撚垃圾
可以延伸到我無出街
不過除咗返工盡量唔出街呢就正常人都會嘅呢個時勢
唔通似你兩隻畜牲周街去惹病仲覺得正常咩

幫到人, 咁保險公司同分保公司賺d咩??? 我直接買products唔好. 買保險, 益agent, 我不如買保險股做你老闆. 又有彈性又有爆發力, 還店我斷供, 保險公司都一齊收遮, 唔通保險公司會保我咩.

咁老實說，保險係有佢既用處。

我唔係打算話咩一旦有事點算果種問題，因為其實有事起上黎果小小保額claim爆左你都係要繼續自己um荷包。況且我一直都對市面超過一半agent叫人攞自己身體同保險公司對賭十分反感。

保險我眼中的真正用處係唔使隨時攞現金，舉個例子，你賣樓都要時間，我比你一百層樓但銀行冇錢，你病發咪冇錢醫，保險就幫你攞筆現金出黎周轉，頂左三個月，你終於賣到樓，咪繼續自己攞錢醫病。續保？貴到仆街，唸都唔好唸。

有躁鬱症買到純醫療保險?
唔保精神科都ok

加油
你繼續自high

你未夠資格要我乞

答你唔到
要實際投保先知
間間公司唔同underwriting requirement

食奶王包邊間酒樓最好 幾點食好
食幾多個好？

無資料啊
答唔到你

仲要繼續啊？
你自己冷靜一下
再重新由頭睇一次先啦
你連我講咩都唔睇清楚就不斷鳩up
應你都嫌費事

講下儲蓄保係點

好，我就簡單一個yes no question

簽左儲蓄保之後，交保費係唔係條友自願？

通常啲低質嘅嘅回覆我都唔回

見你咁失望就覆下你啦

一個保險agent點會淨係賣一種產品呢？

「我啲單大部分係保險嚟
亦都好彩夠食」
咁我又唔明我呢句有咩問題啦

跟住你啲鳩up我已經唔需要理

係啊

咁佢簽單個一下係咪有人推佢做左一個決定啊？

我又問你一個問題

咁佢簽單之前係咪無儲過錢啊？

唔係洗淨當儲喎，係有個目標金額去儲喎

係自願就得

你仲係咪話佢冇儲蓄習慣呀咁

-

你講到你推佢做決定好偉大咁，不如你又講下你憑咩認為你個客要你推去儲蓄呀

憑你高人一等得你知佢可以儲蓄而佢唔知？

再退一百萬步黎講，點解一定要買你d儲蓄保黎儲蓄啊？指數基金，甚至MPF都好過儲蓄保d閪利率啦係咪呀？

就拎你個case: 你病發咪冇錢醫，保險就幫你攞筆現金出黎周轉.
保險都未必cover成條醫院數, 又要等你review, 仲要可能彈單又可能claim唔足.
咁不如我按asset, 借P LOAN去找數.
你都蠢既, 咁多assumption. 應該assumed, 公司供員工醫保, 咁咪無人嘈lo. 你係agent又係蠢既, 醒小小去back office, 睇下班financial officer用公司d錢睹咩好過喇. premium條數唔係公司毛利重點, 係investment return同interest先係肉. agent條命值幾多? 今時今日都ebanking喇. 唔化既老人家只會愈黎愈少.

成班agent圍爐, 咁多好野, 圍內互買單吧喇都on dog dog. 上去奶大陸客走資吧喇

利申：我唔係agent

我印象中的醫療保係攞張醫療卡出黎就通行，有unclaimable amount保險公司會之後再出單比你

至於佢地back office玩d咩，我恐怕自己其實都玩緊

有錯請插

你一個人size同保險公司一樣咁大, 仲上黎開圍爐post? 剩係尋日個一震, 你今日都仲咁得閒回post, 你都好有米. 咁有米就唔好吹奏保險依d cash cow喇. 去做香港elon musk創造歷史吧喇bro

我自認唔吹奏，我一直講保險由冇乜金融知識的agent賣比一樣冇乜金融知識既人係極令人不齒的行為

有知識既，知道自己想要d咩，保險其實冇乜大問題既，不過都唔會揾呢d街邊agent買囉

結論, agent只係依附係知識不平等的社會問題下的寄生蟲

Btw其實都震左幾日

屌得果d成日前設自己 隨時按樓醫病 分分鐘 一有起事上嚟 驚你電話都拎唔起渣

你size咁大, 個個markets都郁, 你做hedging都搵唔少喇. 做下實事好過吹奏保險喇. 今時今日保險係洗白唔到嫁喇.

你cash portion太細喇. 睇寬D喇, 仲按你保險定按都係利用時間值. 用下腦喇

笑撚死, 一隻保險狗既收入6~7成來自life insurance and saving plan
而你用保險去偷換概念唔係直指『呢類』plan同時亦都冇講係乜單

順帶一提~全行最仆街既係A字頭30年基金單
至於係唔係鳩UP, 大家有眼睇
真理只會愈辯愈明
你既行為同民建聯反對完派10K後,到而家真係派就即刻轉丟話爭取到一樣咁撚賤

要計搵個窮人計都得㗎根本個個人needs 都唔撚同講嚟講去事實上market 大把人買就講扣QDAP d客都自己湧埋嚟買啦

其實D佣金得咁少, 比上線同公司左扣右食
做倫敦金或者弊少咁, 一定呃得更多更快
我見有D呃到做正行, 風山水起, 一個月搵幾球

你地D行家, 最多叻極都20-30萬一個月, 萬中無一
走資大陸水就一定無你地份, 最多比D豬頭骨你地
做其他騙子, 中低層都有依個收入, 唔洗懶合群, 去飲紅酒, 去團體旅行, 去船河乜乜77扮上流社會
睇衣著, 談吐同氣質, 做保險Sales就算點高級, 都唔係住得起世紀大廈, 地利根德閣果班人

其實market郁有咩所謂，你購買力冇減少到就得

我都係果句啦，保險作為一盤生意、後面炒下股都正常既，我都見過九幾年貿易公司用交錢時差幾架貨船賺定期都賺到笑，你又唔會話佢炒定期極可惡既

不過我係極贊成賣保險需要遠遠比現在更強力的監管，例如完全開放計算公式之類，雖然我都係天馬行空下

由此可見,其實樓主真係鳩UP緊架姐

真野唔會拎出黎講

答唔到既就會帶你遊花園,話你鳩UP(已經多次做左呢個行動)

觀眾們,要唔要屌呢隻保險狗就自己諗啦

算啦 事實上就喺 屌完果班人 連去旅遊保都驚買唔切 根本一樣野存在得就有佢意義㗎你 你冇需要唔代表人地冇

去旅遊洗乜買旅遊保？ 跌斷腳自己醫 跌電話 買過部啦
飛機delay 等下啦

我旅遊保係張信用卡送架，終身免費，附屬卡都有，仲開到10幾張附屬卡，使乜搵agent買

反正都就1001，撚多幾撚都好

岩, 保險係有意義, 但絕對唔會係保險狗既主要收入來源
愈冇得賺既單佣愈少
對個客愈好既對sales就愈差
咁既logic之下,保險狗都要搵食,又點會賣個搵唔到錢既plan俾個客?
even fit q 哂都唔會俾你知有相類近既plan,而係直接用saving plan水你落搭.
自己搵broker 買相對應既保險
例如定期壽險(不含儲蓄成分,單純保障果段時間既風險)

公道講
睇個agent

agent好保險好

我知呀 信用卡送得果d好多都冇用睇條款就知
Claim得爆IPhone 都得返Zurich 暴動同停飛 天氣又只係一兩間有

我就係做broker 都一齊屌保險狗

同倫敦金一樣
點解保險咁多MK妹?
MK妹多既地方代表乜?
心水清既觀眾會知點解
唔好話我歧視MK妹, 我係冇講MK仔架!
點解呢一行女人會多過男人?
係未愈諗愈似D倫敦金騙案呢?

NAC0000011

自己睇

有咁複雜得咁複雜, d terms 有咁高深專業得咁專業
買多幾個標普, 穆迪評分, 再同客講我地上市公司, 好睇重招牌, 唔會亂黎
言語上威迫利誘, 我自己都有買, 賺左好多, 你做咩唔買, 買咁少同咁短期點夠
我地背後有一Team人 (一班你3唔識7, 人數幾多, 專長係咩, 負責做乜, 有咩規則監管都唔知既神秘人) 同你管理
你儲30年錢, 當你$10,000, 供到期時比返$11,500 你 (白痴仔蠢客唔識計每年通漲2.2%)
到時果D錢既購買力根本等於依加3分1都唔知有無

咁份contract都要有勁人度過既

Exact7ly, 但樓主話佢公司無呢D閪plan wor
唔知樓主公司賺乜鳩

你係文盲定有妄想被害症？
我邊一隻字話我一定要買保險或者儲蓄？

同埋你憑咩覺得推動人儲蓄就係高人一等？

一早答左你有啲人需要人推一下，唔係我有無能力推

唉 答你又好似蝦鳩你無邏輯咁

查清楚支銀人壽有無link單或者30年plan先吠啦好嘛

唔緊要你 你應該係現實生活都係乞人憎個啲自大傻鳩嚟

我驚你連我係邊間都未搞清喎

支銀人壽? 乜鳩野黎?
我真係查唔撚到
30年基金單我又有講錯
保險狗最兩大收入來源
我都諗唔清你係真係專登打錯字去博1001
定真係死雞撐飯蓋

講你就講啦
一係講一係唔講
扮乜撚野我地唔識搞唔清姐?
我地唔撚識上網架?
唔撚識閱讀架?
唔撚判斷架?
一撚路都講撚埋鳩哂似是疑非既句子出黎博乜撚野姐

我可能問得太過火遮眼，我exactly係問你憑咩去斷定一個人需要人推囉，呢句都係我基於相信你既理解

「如果你自己有儲蓄習慣，係唔需要儲蓄保」，你自己話架，如果你冇能力判斷，咁你仲sell儲蓄成分咁黑心？